VTC 機管局 港鐵 攜手推 航空鐵路課程 提供大量實習位置

職業訓練局與機場管理局合作，將於新學年開辦全日制的航空學高級文憑課程，培訓學生在航空業上的專業知識，內容涵蓋機場營運、飛機系統、地勤操控及安全、航空公司運作等範疇。另外，職業訓練局亦會與港鐵合作，在新學年新增針對港鐵的單元。

工程學科學術總監廖世樂表示，全日制航空學高級文憑課程為期兩年，預料收生60人，每年學費約3.1萬元，學生有機會到機場參觀設施及進行實習。學生修讀課程後可從事機場營運、航空運輸、地勤營運等範疇工作。另外，職業訓練局亦會加開兼讀制航空營運及管理專業文憑課程，預計收生30人。

廖世樂又指出，職業訓練局亦會與港鐵合作，在現有的機械工程、電子通訊工程及電機工程高級文憑課程中，加入有關鐵路的新單元。學生選修後可於港鐵學院接受訓練，學習鐵路行業的最新知識及技術。

Ive畢業生做飛機師指日可待

讀完入去做空管仔叫下mic都有三萬蚊

政府以外 港鐵算唔錯